大陸人講廣東話最容易有鄉音嘅字

人

就

由

呢幾個字永遠都係用普通話發音

總好過唔肯講廣東話嘅仆街

腩 墨丸 十

禾

同意，起碼有嘗試過融入當地文化先
笑人有鄉音果啲去到外國俾人笑英文有口音唔好話人仆街

譚 丸 十 辣 檸

譚仔d餸名

邊個畜牲懶肉實小

有
冇
唔知道

越諗越多

今日=斤日
我=禾
點解=典解
膠=尻

agger 唔通我地會屌坦仔阿姐係蝗咩

人地有手有腳出黎打工 學廣東話 唔拎綜援瞓晏覺 都值得respect丫

膠

水

凍檸死

忍唔忍野

陰謀

真正個正
聽過好多都係讀咗真震

香

普通話冇m音尾嘅字
所以所有m音尾都會讀做n/ng尾
e.g. 腩肉->懶肉

聽日變做天日

最主要係啲字既粵音韻母係普通話無既。樓主舉嗰幾個字既韻母就包含咗短a，「正」就包含短i，「水」就係oe。仲有合口m韻尾既字。

叫我

監禁

入聲字

睇屍
咦生
Pa 士
知仔

professor 成日問你撚唔撚到
我地成班笑到仆街 話撚唔到

小學老師都叫professor?

最最最撚難發嘅音就係
潤 蕊 睿
應該100個學廣東話得5%可以發啱音
普通話係根本冇嗰種聲音嘅音
英文都好似冇乜，不過哩種聲音嘅字唔算常用
除咗豬膶

松

我

新移民本身唔係核心問題，最仆街係嚟香港但又唔學廣東話，破壞香港自由社會同將香港支那化嘅死蝗蟲

Ching 心水清

咪係
坦仔accent 廣東話都起碼係廣東話啦
點解鬼佬講廣東話就吹奏，嘗試融入既大陸人就俾人恥笑

一定係個 3 字

十 心
總之兩句說話內 必出賣自己係大陸人

我>喎

所有 -am 為韻母嘅字

基本上佢哋全部都讀錯。

冷 密演 實

語言本來就冇所謂嘅鄉唔鄉音，就算係東莞人台山人江門人廣州人佢哋嘅母語都係粵語，自細都係用呢種所謂「鄉音」嘅口音學講嘢

而所謂嘅「鄉音」倒不如話用理解自己母語嘅方式嚟夾硬講另一個語言，例如極多數漢語分支語言都冇清濁音概念，以粵語為母語例如香港人講日語講英語就算去哂粵語六個聲調扮得再似都好，當濁塞音發成唔送氣嘅清塞音嗰陣人哋係一定聽得出但我哋反而意識唔到呢樣嘢，又例如好似譚仔同三哥啲侍應姨姨噉，以北平語（所謂嘅「普通話」）作為母語嘅人都未必知道入聲嘅概念，一用粵語讀「特」「迪」「跌」「碟」呢啲入聲字係實會聽得出

估唔到 今時今日仲有呢D 左膠言論
大陸新移民 來香港打工, 就唔係蝗蟲??

佢地會唔會申請公屋先??
會申請公屋, 已經係侵蝕緊香港人資源啦
本身間公屋係屬於香港人既

如果肯打工 就唔係蝗蟲
咁政府 日日想輸入大陸外勞, 輸入大陸醫生, 你係唔係歡迎先??
呢D 外勞/醫生, 就係你所講既肯打工, 唔拎綜援

全部入聲字

一二山
合埋口講野啦仆街

操

香港人係用港式口音黎區分自己既族裔

用港式口音以外既口音黎香港講粵語 對我地黎講就係鄉音 對方就係非我族裔

有咩問題？

矛嘈啦

想、窗之類 -eong 韻母嘅字
煲冬瓜人好多都讀唔正，讀成類似「爽、倉」嘅音

矛巢啦

茄 （扯）
永 （勇）

飲(忍)
三(山)
辣(喇)
丸(演)

我＝禾

所有入聲

例子

點 變 典
入變 日